黨政府：正研增近場通訊裝置為「安心出行」自動偵測功能 並利用大數據推算行蹤

薛永恒：研用位置感應和大數據 為「安心出行」增自動離開功能

創新及科技局長薛永恒表示，應用程式「安心出行」最新下載數字超過70萬，超過7萬個公私營場所參與貼上二維碼，亦有不同商場提供優惠鼓勵市民使用「安心出行」。薛永恒在社交網站表示，資科辦正與不同團體合作，研究透過感應位置變化速度和大數據分析，判斷「安心出行」的用家是否已離開的士，以新增自動離開功能；亦正研究利用藍牙技術，為「安心出行」加入自動掃描功能，當局會選擇合適處所，貼上藍牙傳送器，設備只會自動發出信號，沒有收集信號功能，當市民手機接到信號後，程式會自動記錄出入處所的資料，儲存在手機內。

他表示，港大團隊正在校園內測試藍牙技術，資科辦本月底會在合適的場所如小巴，作實地運作測試。

原文網址：

DAY1 Question 咁幾時派電話同台費?

屌你apple google 一撚早整咗 死都唔用

新加坡版「安心出行」 曾諾僅用作追蹤疫情 政府改口認警取數據作刑事調查

目的唔同，Apple Google API唔係掃場所，但港共係掃場所，o係西方國家呢樣真係私隱

加上Apple Google API支那機、華為機無Google Play framework所以用唔到，顧全支那下更加唔會用，仲話Apple Google API廢添

Oppa 新疆 style

做到出面監控

所以apps權限包括允許手機keep住長開

港共自己真係搬起石頭，若果一早用Apple Goolge API就解決晒密切接觸者問題

同一間餐廳、球場、車公廟，原來風險仲高過密切接觸者

港共佛係抗疫，打壓行先，人命真係只係粒數字

好多阿婆阿公有智能電話

研究透過感應位置變化速度

bigdata唔駛多講
淨係呢個都已經極大問題

咪講笑啦政府唔係抗疫一早就知
你叫政府拎個數字出黎有冇確診既人用過出殯apps?
再問下有幾多個人因為用左出殯apps被列為密切接觸者又搵到係確診

放心 初7之後一定有

你覺得港共一直有心抗疫

姐係條弱智想加「位置」權限
同想強制開藍牙
我諗幾年前都唔得啦
用呢兩樣野之前一定會先問用家開唔開得
係咪立法叫人一定要要簡「是」呀

以為走精面好醒？
係抵死嘅

想講好耐 不如訓練下自己一日. 兩日. 一個星期唔帶smartphone

有個咁嘅權限？？？？

包錫紙得唔得

又話資料只存於自己部電話？點解又會用到大數據？

Big brother is watching you

會唔會乜安心係虛招。
Bluetooth, 橙柱，location同自動開機，加埋就係7x24 location tracking?

+埋NFC